香港千萬富翁調查2016 學生竟然佔千萬富翁的2%

花旗銀行「香港千萬富翁調查2016」顯示，以21歲至79歲港人計算，2016年全香港有87.8萬名擁有百萬元以上流動資產的百萬富翁，按年升14%，創下歷史新高。至於千萬富翁，全港有5.9萬名，但按年並無增長。

至於幾高人工先能夠踏上千萬富翁的階梯？統計指出，千萬富翁打工仔的月入中位數為17.5萬元！屬就業市場月入中位數的11倍。

當中47%千萬富翁為打工仔，只有高級管理層、僱主同專業人士，其他冇份。非打工仔佔53%，退休人士佔整體四成，學生竟然佔千萬富翁的2%（約1,250名）！而主婦都有8.5%（約5,000名）左右。

千萬富翁的流動資產中位數為2,000萬元，究竟佢哋持有乜嘢資產？有36%為現金（2015年為45%），27%為股票（2015年為30%），互惠基金及債券共佔三成。

有咩事都有錢過世

未計樓都過千萬 點黎⋯⋯

現金 啲富豪比仔扎下袋咋

因為有錢到唔洗打工
重返校園做學生

零用錢黎姐

係美國睇一次醫生都幾十萬到過百萬
冇返咁多錢點做有錢人呀

公平咩

原來都有千幾個同我一樣

包養我